憂慮中國軍力提升 日本擬採購美製長程導彈

為了應對中國軍事軍脅，日本政府可能考慮採購美製長程導彈。 資料圖片(互聯網)

隨着近年中國在海空軍力及飛彈方面實力不斷提升，日本政府亦計劃採購長程導彈抗衡。有分析指，此舉反映日本可能改變一貫以防衞為主的角色。
日本時事通信社報道，中國在過去20年間國防預算增加了12倍，尤其中國正在研發可安裝在戰艦上、射程540公里的飛彈，反觀日本自衞艦隊現時擁有的飛彈射程僅100至200公里，明顯相形見絀。
有見及此，內閣會議明天擬訂防衞計劃大綱時，打算加入考慮購買美國製JASSM（Joint Air-to-Surface Standoff Missile，聯合空對地距外飛彈）的構思。JASSM射程約900公里，只要把目標位置輸入飛彈，從日本領空最遠可射到北韓內陸地區。
分析指，日本一旦擁有長程導彈，便可能改變日美安全保障條約中「日本為盾、美國為矛」的防衞角色。日美防衞合作的指導方針曾在2015年修改，標明日本與美軍合作打擊敵人時，自衛隊必要時可支援美方，這個修改被解讀成自衞隊可以「適當形式」改變防衞角色。
中央社

日本唔發威, D港豬一直以為佢係病貓

日本係東亞列強

皇軍萬歲！！！

要再侵華即係要先侵韓

俄佬可能仲不滿過支那

嘩，日本得幾支飛彈仔邊夠照
快點裝備我